<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Soberaniatecnologica | Librebits - jordila_@i-ching:~/]]></title>
  <link href="http://jordila.github.io/blog/categories/soberaniatecnologica/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jordila.github.io/"/>
  <updated>2015-06-23T18:06:26-04:00</updated>
  <id>http://jordila.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jordila_]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Emancipación: ¿Soberanía Tecnológica ?]]></title>
    <link href="http://jordila.github.io/blog/2014/07/26/emancipacion-soberania-tecnologica/"/>
    <updated>2014-07-26T03:19:52-04:00</updated>
    <id>http://jordila.github.io/blog/2014/07/26/emancipacion-soberania-tecnologica</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>_[email en lista Foike]</em></p>

<p>_No pude asistir al encuentro&hellip; y lo lamento. Trataré de no perderme el siguiente.</p>

<p>Quería hablar de mi experiencia personal ligandolo con lo aquí expuesto.</p>

<p>En mi escuela, prácticamente en la totalidad de computadoras se usaba
software privativo (espero que haya cambiado!).
Sólo unos afortunados, miembros de un departamento específico,
disfrutaban de la libertad de los sistemas libres._</p>

<p><em>Resultado</em> : /un atraso de 20 años en mi maduración tecnológica./</p>

<p>Como bien cuenta <strong>RMS</strong> en su mensaje a los estudiantes, el regalo de
licencias privativas en las escuelas es un caramelo envenenado.
Un eslabón más de la cadena de dominación (que afortunadamente hace
aguas actualmente&hellip;) , la oscuridad de la noche que se cernió en
Internet desde que Bill Gates logró extender su sistema operativo como
un virus. ¿o un malware?</p>

<p>Volviendo a mi experiencia personal&hellip; que es de la que mejor puedo
hablar. Salí licenciado en mi facultad, en informática. Lo que no supe
ver hasta años después, es que &ndash; prosiguiendo con la analogía acá
expuesta- el martillo que había aprendido a manejar, no tenía cabeza.
Sólo era un palo. Y así, dando palos de ciego, he trabajado durante 10
años en la industria&hellip; reproduciendo las mismas dinámicas de dominación
que sufrí a través de las computadoras de mi escuela.</p>

<p>Como el hijo que sufrió maltrato infantil&hellip;. y, pasado el tiempo,
malatrata a sus hijos&hellip;</p>

<hr />

<p>Durante años, mi trabajo consisitió en enjaular a mis clientes (
<em>vendor-locking</em> )&hellip; con la <em>mejor tecnología</em> eso sí! .
Acudía a las reuniones buscando la fisura en las necesidades de mis
clientes para poder introducir la llave que hecharía el cerrojo.
Con el tiempo, eso me sumió en un malestar interno, en un desasosiego en
mi día a día&hellip; en mi quehacer cotidiano, del que no pude desprenderme
hasta que no pude empezar a usar herramientas tecnológicas que no habían
perdido el carácter de emancipación con el que fueron creadas. Que
estaban hechas para <em>abrir</em> horizontes&hellip; no <em>cerrar</em> . Para liberar, no
para enjaular &hellip; aunque fuera en barrotes  <em>de oro</em> .</p>

<p>20 años después, he re-aprendido a aprender, a usar las herramientas que
liberan&hellip;y no que cautivan. Y trato de ganarme la vida con ellas, y de
participar de proyectos que contribuyen a su crecimiento y difusión&hellip;
¿es eso soberanía tecnológica?</p>

<p>Tengo además el placer de conocer a desarrolladores de <strong>Huayra
GNU/Linux</strong> ,  que están dando la posibilidad a miles de <em>pibes y pibas</em> argentinxs
de no tener que sufrir el daño tecnológico (y el consecuente retraso)
que yo sufrí&hellip; El plan conectarIgualdad, con sus errores y aciertos, es
un paso adelante, creo. Para poder crecer y madurar técnicamente sin
ataduras ni hipotecas ¿es eso soberanía tecnológica?</p>

<p>Creo, francamente, que volver a tiempos pasados, a hacer uso de
herramientas privativas sería como dar 2 pasos atrás&hellip; en un camino del
que creo la Argentina en particular y Latinoamérica en general puede
enorgullecerse. El de la <em>emancipación tecnológica</em> .</p>

<p>Será un placer seguir andándolo conjuntamente, poder conocernos mejor y
seguir la charla de más cerca en el próximo encuentro&hellip;</p>

<p>jordi</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
