<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Virtualization | Librebits - jordila_@i-ching:~/]]></title>
  <link href="http://jordila.github.io/blog/categories/virtualization/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jordila.github.io/"/>
  <updated>2015-06-23T18:06:26-04:00</updated>
  <id>http://jordila.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jordila_]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A Vueltas Con LinuX Containers ( LXC ) I]]></title>
    <link href="http://jordila.github.io/blog/2014/11/02/a-vueltas-con-linux-containers-lxc-i/"/>
    <updated>2014-11-02T16:00:04-05:00</updated>
    <id>http://jordila.github.io/blog/2014/11/02/a-vueltas-con-linux-containers-lxc-i</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tras unos días de vacaciones hemos vuelto a los teclados cono energías y fuerzas renovadas.</p>

<p>Esta vez vamos a emprender el viaje a la virtualización de entornos. Hasta ahora nuestra experiencia se reducía a algunos contactos con <em>VirtualBox</em>. Así lograbas una  completa máquina virtual en la que correr otros sistemas operativos y/o entornos, que podrían ser diferentes al tuyo (Host).</p>

<p>La experiencia fue agridulce, pues si bien es un adelanto poder disponer de &lsquo;entornos virtuales&rsquo; en tu computadora, se hacía bastante pesado, el proceso de creación de la máquina virtual (consumiendo muchos recursos), por no hablar del proceso de exportar luego el trabajo realizado en ello.</p>

<p>Últimamente se habla mucho en la red de redes de <a href="http://www.docker.com">Docker</a>, que como reza la entrada correspondiente en Wikipedia <em>es un proyecto de código abierto que automatiza el despliegue de aplicaciones dentro de contenedores software, proveyendo de una capa adicional de abstracción y automatización de virtualización del sistema operativo en Linux</em></p>

<p>Mmh&hellip; what? Pues que ahora podemos fácilmente empaquetar en contenedores nuestros entornos de desarrollo (virtualizados) e intercambiarlos sencillamente como cromos entre servidor-PC- portátil etc, crearlos, clonarlos, destruirlos con una línea de comando&hellip; ? Veamos&hellip;</p>

<p>El caso es que <em>Docker</em> basa su potencia en <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/LXC">LXC</a> :<em>LinuX</em> <em>Containers</em>. Así que &hellip; principiemos por el principio.</p>

<p>Mi agradable sorpresa ha sido el comprobar como sencillamente puedo crear una máquina (pseudo) virtual , con unos pocos comandos, en mi computadora. Esa (pseudo) máquina hábilmente, gracias a <em>LXC</em> reutiliza el mismo <em>Kernel</em> de la máquina que la alberga (Host). Ecología de recursos. De ahí lo de <em>pseudo</em> .</p>

<p>El caso es que uno de los pocos contras del proceso con <em>LXC</em>  es que el nuevo sistema (pseudo) virtualizado (obviamente) debe basarse en el mismo Kernel de la máquina Host.</p>

<p>El primero que me habó de <em>LXC</em> fue mi amigo <em>hk</em> &hellip; compartiendo conmigo el concepto de como uno puede usar esta técnica para correr diferentes servicios interconectados entre sí via IP (paralelamente en el mismo Host).</p>

<p>Seguiré los pasos de <a href="https://www.stgraber.org/2013/12/20/lxc-1-0-your-first-ubuntu-container/">Stéphane Graber</a> para, este vez desde Ubuntu 14.04 (el <em>hijo</em> díscolo ) en vez de Debian Jessie (su <em>padre</em>), por comodidad.</p>

<p>En un alarde de originalidad, copio y pego los comandos, y los adapto a mi gusto, traduciendo los comentarios que clarifican los pasos a dar .</p>

<p>Inspiramos.</p>

<p>```</p>

<h1>Crear &ldquo;p1&rdquo; : container usando el template &ldquo;ubuntu&rdquo; y la version de Ubuntu</h1>

<h1>and architecture as the Host (mi compu _real- ). Con &ldquo;&mdash; &mdash;help&rdquo; listamos todas las opciones all available options.</h1>

<p>$ sudo lxc-create -t ubuntu -n p1</p>

<h1>Iniciar el container (en background)</h1>

<p>$ sudo lxc-start -n p1 -d</p>

<h1>Entrar al container en una de los siguientes formas</h1>

<h2>&lsquo;Attach&rsquo; a la consola del container' (ctrl-a + q para detach)</h2>

<p>$ sudo lxc-console -n p1</p>

<h2>Bash directamente en el container (cortocircuitando el login de consola), requiere >= 3.8 kernel</h2>

<p>$ sudo lxc-attach -n p1</p>

<h2>via SSH</h2>

<p>$ sudo lxc-info -n p1
$ ssh ubuntu@<ip según lxc-info></p>

<h1>Stop container, de una de las siguientes formas</h1>

<h2>Stop desde él mismo</h2>

<p>$ sudo poweroff</p>

<h2>Stop limpiamente desde &lsquo;fuera&rsquo;</h2>

<p>$ sudo lxc-stop -n p1</p>

<h2>Kill desde &lsquo;fuera&rsquo;</h2>

<p>$ sudo lxc-stop -n p1 -k
```</p>

<p>Bien..
Expiramos.
Ya armamos nuestro primer, simple y ligero contenedor Linux &ndash; <em>LXC</em> .</p>

<p>Como dice Stéphane,  &ldquo;habrás notado que habiualmente todo funciona tal cual en Ubuntu (en Debian GNU/Linux hay que usar algunos comandos más&hellip; parece, para los <em>cgroups</em> y la parte de red&hellip; )&rdquo;
&ldquo;los kernels Ubuntu soportan todas las facilidades que requiere <em>LXC</em> , y los paquetes configuran un <em>bridge</em> y servidor <em>DHCP</em> que los containers usan por defecto&rdquo; &hellip; Todo ello, obvio, configurable y bla,bla&hellip;</p>

<p>Parece que trabaja en Canonical&hellip; ;&ndash;)
(más adelante trataremos de repetir el proceso en Debian GNU / Linux (!), pero eso será en otro <em>post</em> &hellip; )</p>

<p>Vayamos por segundo <em>container</em> que albergue querido Debian. Básicamente lo que haremos será usar otro <em>template</em> de container.
Es decir :</p>

<p>```</p>

<h2>creamos el container debian, forzando la arquitectura</h2>

<p>$ sudo lxc-create -t debian -n p2 &mdash; -a i386</p>

<h2>iniciamos el container debian 32bits</h2>

<p>$ sudo lxc-start -n p2 -d</p>

<h2>lo chequeamos,</h2>

<p>$ sudo lxc-info -n p2
Name:           p2
State:          RUNNING
PID:            5828
IP:             10.0.3.118
CPU use:        1.88 seconds
BlkIO use:      49.66 MiB
Memory use:     85.56 MiB
KMem use:       0 bytes
Link:           vethV01VLC
 TX bytes:      1.79 KiB
 RX bytes:      5.69 KiB
 Total bytes:   7.48 KiB</p>

<h2>notar que, para acceder a él si es necesario por esta via, obtenemos su dirección IP</h2>

<p>```
NOTA: los diferentes <em>containers</em> , dijimos, tendrán siempre de base el mismo Kernel, que comparte con el Host que los alberga. En nuestro caso</p>

<p>```</p>

<h2>Verificamos el sistema y Kernel del Host (común a los containers)</h2>

<p>$ uname &mdash;all
Linux RainbowWarrior 3.13.0-37-generic #64 [&hellip;]
```</p>

<p>Bla,bla &hellip; para mi uso y propósito personal, instalaré la pila &ndash; <em>stack</em>  LAMP (Linux+Apache+MySQL+Php). Voilà.
Ya tengo mi servidor Web personal de bolsillo ultraligero&hellip;</p>

<p>NOTA2: en línea lo siguiente más simple probablemente sea la Raspberry Pi con <a href="http://www.raspbian.org/">Raspbian</a>  ;&ndash;)</p>

<p>Es por ello que nos viene como un guante el siguiente comando para procesar un clon.</p>

<p>```</p>

<h2>pre-condición al clonar : el <em>container</em> a clonar deber estar en stop</h2>

<p>$ sudo lxc-stop -n p2</p>

<h2>clonamos &lsquo;p2&rsquo; , nuestro 2º container Debian mínimo con LAMP</h2>

<p>$ sudo lxc-clone -o <container original: 'p2'> -n <nombre del nuevo container></p>

<h2>en nuestro caso, parametrizando lo anterior &hellip;, y lo llamamos lamp1</h2>

<p>$ sudo lxc-clone -o p2 -n lamp2
```</p>

<p>A estas alturas del partido&hellip; tenemos 3 instancias <em>LXC</em> en juego</p>

<p> 1.&ndash; p1     :  Ubuntu  clon del sistema <em>Host</em> común</p>

<p> 2.&ndash; p2     :  Debian GNU/Linux</p>

<p> 3.&ndash; lamp2  :  Debian GNU/Linux + LAMPhp + phpMyAdmin &hellip;</p>

<p>```</p>

<h2>podemos comprobar el estado operativo de cada container LXC</h2>

<p>$ lxc-ls &mdash;fancy
```</p>

<p>&hellip; al que, por ejemplo, puedo acceder en</p>

<p><code>
http://10.0.3.85/phpmyadmin/
</code></p>

<p>Voilà.</p>

<p>:&ndash;)</p>

<p>BONUS : <a href="http://lxc-webpanel.github.io">LXC Web Panel para Ubuntu</a> desde el que poder cómodamente gestionar todos los containers LXC &hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
