<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Jekyll | Librebits - jordila_@i-ching:~/]]></title>
  <link href="http://jordila.github.io/blog/categories/jekyll/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jordila.github.io/"/>
  <updated>2015-06-23T18:06:26-04:00</updated>
  <id>http://jordila.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jordila_]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[¿por-que?]]></title>
    <link href="http://jordila.github.io/blog/2014/07/22/por-que/"/>
    <updated>2014-07-22T00:40:55-04:00</updated>
    <id>http://jordila.github.io/blog/2014/07/22/por-que</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>Motivaciones</h2>

<p>¿Que porque &lsquo;otro blog&rsquo; sobre software libre&hellip; ? Porque tras largos años de participación en la comunidad del software libre un sentimiento de &ldquo;necesidad de contribuir&rdquo; me invade.
Sean una o miles de visitas las que reciban estas modestas páginas en el océano cibernético, habrá valido la pena. Pues si ese retazo de información es el que te sirve para seguir tejiendo y elaborando lo que tienes entre manos&hellip; bienvenido sea(s).</p>

<p>Aportando mi granito de arena al arenero del cual todos nos beneficiamos.</p>

<p>Y ya en lo técnico,</p>

<p><em>¿porqué un sitio web estático?</em></p>

<p>Vengo tradicionalmente de la escuela <strong> LAMP</strong> (Linux+Apache+MySql+Perl-PHP-Python)&hellip; hasta que un día aprendí que no <em>todo</em> necesita una base de datos subyacente.(re)Descubrí lo liviano de una simple página HTML &hellip;sin más, algo de estilo con CSS&hellip;
De hecho como dicen los anglosajones, <em>content is king</em>, pues eso&hellip; me facilitó concentrarme en el contenido. Y sólo el contenido.
&ldquo;Para ese viaje no nos hacían falta esas alforjas&rdquo;</p>

<p><em>¿porqué <strong>Octopress</strong> ?</em>
Probé varias herramientas de blogging estático&hellip; Me llamó la atención <strong>Jekyll</strong>, componente fundamental de Github.com . Y <strong>Octopress</strong> hizo el uso de Jekyll para concentrarme en lo que escribo  (con sintaxis <em>Markdown</em> , por cierto )</p>

<p>En un primer intento de instalación fustrado, me dí un traspiés y lo dejé de lado por un tiempo.. Lo retomé, y a la segunda fue la vencida.Esta vez <strong>Ruby</strong> , con un poquito de sal y <strong>git</strong>, si nos abrió sus puertas&hellip; Voilà!</p>

<p>De hecho, la potencia y simplicidad de todo esto se percibe cuando, al acabar de teclear estas palabras, con simplemente dos comandos he previsualizado el texto en mi navegador localmente y he publicado el post en este blog.</p>

<p><em>KISS keep-it-simple</em></p>

<p><em>Bonus</em>: Hay quien ha integrado Jekyll y Bootstrap : <a href="http://jekyllbootstrap.com/">JekyllBootstrap.</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
